<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一个无人在意的角落</title>
  
  <subtitle>躺着被鲜花包裹的装死的人</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2025-03-22T05:04:27.469Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Boya</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>娇妻与超雄更配</title>
    <link href="http://example.com/2025/03/22/friended-2/"/>
    <id>http://example.com/2025/03/22/friended-2/</id>
    <published>2025-03-22T04:59:51.000Z</published>
    <updated>2025-03-22T05:04:27.469Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>咱就是说本命年有点狠的，才两个月过去就已经崩了两个朋友了（</p><p>鉴于上次讲sl的事情太长了，我就先在这放个省流版：因为树和她朋友cyy和我有一些误会导致的矛盾，cyy的小男友xk跑过来侮辱我和树的人格，我们很生气要求道歉但xk只为自己言语不当道歉，不为自己不应该瞎掺和和侮辱我们道歉，cyy也各种护着xk认为我们要理解他只是情商低了些然后要求和好，这种要求我和树理所应当的做不到，于是目前处在降级为外交基本关系的阶段。</p><p>省流完毕，详细的版本还是先从我和树跟cyy的关系说起。</p><h1 id="cyy是个什么人？"><a href="#cyy是个什么人？" class="headerlink" title="cyy是个什么人？"></a>cyy是个什么人？</h1><p>树跟cyy是本科就认识的，cyy是小树一级的学妹，似乎是打烤的群里发现是同校校友然后就认识了。当时树，cyy和51（树的同级同学）三人关系比较好，会一起打烤和出勤，以及扯东扯西啥的（应该）。</p><p>后来树来了南大读书，51去了美国读研，cyy则表示想跟着树来南大读研，选择了和树一样的学院。在此期间，树给了cyy不少有关考研怎么准备的指导，包括资料、机构、备考方式等等，虽然看上去微不足道，但是其实从抹平信息差的角度讲，这些事情对cyy备考的难度的降低和心理压力的缓解的帮助很大。包括后来cyy来南大考研，中午去了树工位休息，以及帮cyy分析导师，准备复试，都做了挺多的。</p><p>cyy初试考得很好成绩很高，然后cyy在综合考虑下选了我和树的导师，大概也有想追着粘着树的原因，于是她成为了我们的师妹。那本来按我俩性子，树对朋友都特别好，我又是老好人，特别又这是树的朋友，肯定对她也很好。加上之前是cyy催着我去找树表白的，某种程度上也算我的恩人+半个军师。于是她来了又是带她逛这逛那的，又是请她吃饭，树家经常给她住（后来暑假期间她直接租了树对面的合租房间），又是教她怎么和导师汇报、沟通，找对应文献给她看，她看不懂就帮她看一部分，教她写代码甚至是我大半夜在她工位上帮她写代码，简直是想都不敢想的保姆级待遇。</p><p>有了我俩的帮助，cyy这个研读起来自然顺的多，起码我俩帮她避了非常多的坑，在老登那也就会留下相当好的印象。比如树教她组会上没东西讲就讲讲文献，我教她文献汇报该汇报什么，这些东西都给老登留下良好的印象，老登因此在很多时候也会高看她一眼。</p><p>不过这并不完全是一个让大家都会开心的事，毕竟我们帮cyy避了那么多坑，知道要怎么避坑的代价那可都是我们踩过，特别是树，前期吃了非常多信息差的亏，之前老登也对树的态度相当恶劣（虽然最近老登跟吃错药了一样非常珍视树），看到cyy这么顺利，树其实也有种觉得自己成了某种给后人铺路的角色的感觉，可是哪有人真的会心甘情愿地被人拿来铺路呢？但这也不能埋怨cyy，只能怪老登一碗水端不平（非常不平）。cyy显然也清楚树在之前受了多少不公平的待遇，这些一方面是由于我们有信息差，不知道怎么和老登相处合适，另一方面也来源于老登傻逼，因此我们显然对老登有相当的意见，起码很难把他当作一个足够负责的好老师看待，而cyy按讲理解这些，应该和我们处于同一立场。</p><p>然而我们想的是错的，cyy只是在见风使舵，在我们面前表现得似乎对老登有所无语和嫌恶，然而当老登问她要不要读博的时候，又表现出了相当的积极性和顺从性，或许她并没有把树的遭遇当回事，并且也很自然地接受了老登对她的夸赞，似乎她非常自然地觉得她在老登那受到的好的待遇都是因为她自己的努力，而非我们付出过代价所换来的经验，表现的非常意气风发。她甚至和树说觉得如果不是树，她就会去报本院而非树的学院，显然她觉得自己一方面初试成绩很好考得上本院，另一方面自己在学院科研和导师那很顺，觉得自己比同院的人强不少。</p><p>这当然让人气愤，如果不是树的付出（甚至可以说是牺牲），她哪里能那么快适应研究生的生活节奏，随后在导师那留下好印象呢？这显然不是她一个人的成果，而她现在不顾树的感受，老登给点好处就吻了上去，这不就是让树当了小丑？于是我们都不太开心，树甚至那会就在怀疑她是否是白眼狼，虽然我倾向于可能小孩只是缺根筋，不过显然后来的事情表明这人就是白眼狼。</p><h1 id="超雄爹男高光时刻"><a href="#超雄爹男高光时刻" class="headerlink" title="超雄爹男高光时刻"></a>超雄爹男高光时刻</h1><p>到了寒假的时候，我跟树闹了些矛盾。而我比较茫然不知道要怎么才能哄树开心，出于cyy是女生可能更能理解树某方面的想法，以及毕竟他们认识的比我久，可能会更知道一些事情，于是我去问了cyy意见。不过cyy也只给了一些如说的意见，甚至还说了一些树的不好（可能出于从我这端水的目的），而我没多想把这段聊天记录发给黑白（树的网友）看，黑白又无意转给了树看。于是结合之前cyy对老登的态度，树觉得cyy根本没站在她的角度理解她，也根本不在乎她的感受，遂退了我们三个人的群，并且不想理cyy。而后隔天稍微消点气后，派我和cyy解释一下发生了什么，只是当时实在很忙，就只能非常粗略的跟cyy说大概发生了什么。</p><p>因为当时在爷爷家里忙东忙西没看手机，当时打字也打的少，一时也不知道从哪讲起，因此本来是希望cyy先就着自己不清楚的部分问我，然后我展开细讲，不过当我终于忙完时，却收到了cyy的男朋友xk（男主角终于出现了）的消息：</p><p>【我觉得你们真有点离谱吧，首先你太顺着树了，她是你爹？不敢说一句话，就生气自己跺脚，有多搞笑自己不知道，谈个恋爱给自己找个爹，找罪受。龟男说的就你这种，对错不分，全顺着对象啊对对对。<br>情感上有点问题就去问cyy，cyy是你们媒人，不是你保姆，之前直接给聊天记录把矛盾转移给树和cyy，自己不敢说心里话，借别人嘴说话，伤害别人关系，这不是纯纯小人？这次也是，聊天记录转给别人，然后矛盾又转移，事后一句我的，好好的道歉也没有。cyy本来就比较敏感，你这样做真的让我看不到你一点责任感，我也不是爹你。</p><p>然后是树的问题，<br>一、我不知道她臭脾气谁惯的，不开心就退群，有人不理解她就群里开始意识攻击，就一定要跟她思想同步呗。多久的朋友了，上演退群拱火的把戏，不知道是她群体的传统还是怎么，反正我不理解，你想惯你接着惯。<br>二、树好像非常喜欢提前任，我觉得也很奇怪，我觉得任何一个处在正常恋爱关系的人，都不会在对象面前轻易提起自己的前任，想用之前悲惨经历不知道要获取什么，认同感？成就感？现在感情好起来了</p><p>打这么一大段字，我真的真的希望你看清自己感情关系问题，然后再出问题，不要不要不要再去恶心cyy，她没有义务跟你在同一条线上忍受树的坏脾气，你是树男朋友，她只是一个好友，你自己拎得清一点</p><p>聊天记录随意转发，有问题随意call我】</p><p>这简直超级的莫名其妙，我都不知道这事和xk有啥关系他就来骂我了，我也觉得他有相当多不了解的情况，但是当时脑子也嗡嗡的，因此也跟树转了聊天记录。</p><p>树非常非常生气，首先是这事和xk没有任何关系，其次xk一通骂把我俩的人格从上到下全侮辱了一遍，因此树直接在她的一个群里（大概有我和她，以及树的几个朋友，加上xk）的群里公开问xk想干啥为啥私底下骂人。而xk则理直气壮地把聊天记录发出来声称自己是公开骂人，要替cyy讨个说法。这种出格的行为直接被树和黑白联手怼了，毕竟是非对错先不论，人身攻击显然太过分了。树要求xk一定要道歉，最后说你要是不爽你就退群，xk说“我道歉完就退”，随后和我约时间打电话说跟我道歉。</p><p>那为啥我那会不咋生气呢？平心而论，我是倾向于大事化小小事化了的，我也能理解可能cyy觉得自己受了天大的委屈，于是xk一个气血上头就来找我开喷了（起码当时觉得他俩是好人的时候我愿意这么想），所以我一直跟他说你要是冲动我也能理解，咱们各退一步好好说话就行了。但是奇怪的是，xk义正言辞地说自己并不冲动，道歉只是为自己的用词不当道歉，不过那会我没说啥，简单聊了两句（加上当时我是在外面没啥时间）就给他过了。</p><h1 id="结束了？远未"><a href="#结束了？远未" class="headerlink" title="结束了？远未"></a>结束了？远未</h1><p>不过事后想来xk当时的道歉的态度非常奇怪，一方面道歉的其实非常冷淡，很不服气的样子，另一方面也说自己一直都很冷静。后者细想相当恐怖：这意味着，xk是打心底里觉得我是窝囊龟男，而树是在卖惨。如果他真那么想，那么这件事显然远未到结束的时候。</p><p>加上另一个奇怪的事情：为什么cyy反应会那么大？她不能来找我问到底啥情况吗？我当时也表现出了滑跪的意思，为啥当时她不直接和我表达不满，而是让xk来喷我一顿呢？</p><p>于是我们去问了cyy到底啥想法，而cyy则一方面说，是她觉得我在背刺她，另一方面又不明所以地在表达觉得树疏远她了。这简直是更加莫名其妙了，且不说我已经跟她说明过，聊天记录并非我直接转给树的，而是欠缺考虑转给黑白后意外给树看到的；后者在这会提出来又是何意啊？更何况，树哪里疏远她了？这下别说我，树也摸不着头脑了。</p><p>而后，cyy在群里进行了一大波的委屈发言，她觉得树在和我谈恋爱后疏远了她，因为她是本科的时候，她和51跟树，树不会偏袒谁，对他们平等的好，但是现在她总感觉树对我比对她要好……听到这话我都有点无语了，毕竟再怎么说我是树的对象啊，何况她自己都还有对象呢。。。</p><p>这其实不是她第一次表达类似想法了。早在暑假她来提前进组的时候，我就感觉cyy似乎有意无意在言语上会想在树面前和我争口气，或者出去玩的时候把树拉过去，总感觉有种跟我“争宠”的意思，虽然我也觉得很不可思议，但是我还是和树讲了，而树则觉得应该是没有的，毕竟按当时树的认知，cyy可能人没有那么粘，也不会太在意这些。结果这次轮到树被打脸了，在寒假之前，cyy跟树说，其实她在暑假的时候哭了几次，因为她觉得树对我比对cyy更好，她觉得非常委屈，觉得融入不了我们，觉得自己是外人，因此委屈的不得了。这次寒假来南京也是，本来我和树那阵子忙着博士报名，写研究计划书写的忙的不可开交，但难得cyy回一趟南京（正事是来开组会），怎么着还是得接待好。所以百忙之中，树又是把家里收拾了一通给cyy住，又是和我谋划着怎么带她出去玩（后来去了水游城，没错，书接上回，就是sl把大伙喊去他家的那天，你敢信这些事情就这么凑到了一起），忙上忙下树也相当emo，就也和cyy表达了自己最近比较忙的意思，而cyy去一趟水游城还觉得我俩咋老凑一块不和她玩（但实际上是她在逛乙游谷，而我和树都不玩乙游，她一逛逛挺久，我俩有点坐牢，就跑去看了看别的东西），自己又委屈了，于是提前改签车票跑路了。</p><p>所以这么一说我就明白了啊，cyy这哪是因为什么误会委屈，她就是因为下意识的觉得，我要和她争宠，所以我要陷害她，背刺她，而树真的相信了我，也真的更亲近我，姐们一下就破防了那可不得委屈。委屈嘛，泪腺也自然绷不住了，直接哇的一下哭出来，当时她还和xk在跟高中同学出去玩，这一下当然也让xk很没面子。</p><p>那这不，xk就打算出来尽显英姿给cyy表现了，这又是按住cyy想进一步问我到底啥情况的手，不让她发消息给我，又是自己打了一段话把我俩全骂了。</p><p>可是cyy这委屈的相当没道理啊！首先，她的表面说辞是，树疏远她了，距离感变强了，但是实际上，树在本科的时候就没和cyy两个人单独出去过，而树读研后他们甚至可以在树家躺在一张床上夜聊。后来，她又说觉得树对我比对她好，言下之意，就是她容不得树对其他人比对她更好，她希望自己在树心里是NO.1。但是，这公平吗？她有把树也放在第一位吗？如果有的话，为什么树被xk骂的时候，她不出来维护树，说xk这种过激行为不对，而是放任自己男朋友发疯呢？显然，在她心里，她觉得xk更重要。</p><p>如果这段话理解起来还是很复杂的话，我可以再简单点说：cyy就是觉得树对她不够好。这和树是不是真的对她够不够好无关，而是她不容许树对另一个人更好。</p><p>那这不是纯冤枉树吗？cyy从考研到读研，树多上心她的事，多给她当保姆，她是没意识到吗？树把自己踩过的坑一五一十的告诉cyy，让她不要踩坑，自己却在背后难过，这也能叫不够好？在树焦虑自己事情干不完，但还想努力接待好cyy，不亏待cyy的时候，cyy自己却在委屈树是不是对她最好，然后赌气改签提前回去。。。提醒一下各位，这是和前面树认为“cyy没有意识到我们对她读研的帮助有多大，都觉得是自己努力和导师赏识”相呼应的，cyy就是把这些树对她的好习以为常了，因此只要稍微有点做的不够好（姑且认为我和树带她逛水游城的时候自己跑一边算在此列），就是树对她疏远了。</p><p>那凡此种种，我们就要过渡到上一个没讨论的问题：xk是真的觉得我们是那样的人吗？如果是，他是怎么获得这些认知，从而得出这些判断的？要知道，xk和我们都不熟，鲜有接触。那显然，我们首要怀疑的是，是不是cyy在xk面前说了我们什么坏话。但这件事一直到现在（截至2025年3月22日）都无法获得确定的答案。但就xk拒绝觉得是自己冲动说了这些话来看（甚至是反复强调），我们还是有理由相信xk是真的这么觉得。</p><p>因此，在隔天稍微都冷静下后，我们再一次找cyy沟通（即便我暂且接受了xk的道歉），希望和她多了解一些细节。其中，树问到，xk是根本没意识到我们关系有多好吗？他是不考虑我们以后怎么和好吗？而cyy的回答更是让人大跌眼镜，cyy的解释是，xk当时确实就希望我们自此和cyy断了关系。为了给他找补，cyy说xk就是会比较的东亚家长。然而，东亚家长是什么好词吗？这种词拿来形容xk，我们就能谅解他吗？而此时的cyy其实非常的急于想跟我们谅解，当然主要目的是想和树和好，甚至想按着xk的头来跟我道歉。但是，只是把xk拉过来让他不情不愿地道歉，可实际上他还是以极高的优越感看不起我们，这又有什么意义？我们怎么可能和他们和解呢？</p><p>我还是有相当气不过的地方，我觉得cyy认为树对她不够好的说辞相当离谱，非常不尊重树，所以骂了她一通（放心，我的素质可以保证骂人不涉及人格，只是字字诛心），当然这直接给她骂破防了。于是隔天她开始改口都是她的问题，请求我们谅解什么的……不过显然这事要过去很难，不管cyy怎么解释xk是如何的低情商，如何的有的时候也会气到她，这种表述又怎么会让人消气呢？</p><p>可能这话说的比较费解，我可以换个说法表达：cyy希望通过表达xk的一些情商上的不足，来让我们理解他有一些缺点，进而原谅xk。</p><p>这是什么道理？他侮辱我们人格，拍拍屁股走了，留下女朋友跟我们百般解释，自己死不悔改，还要我们共情他的情商，进而原谅他？这不是纯强盗逻辑么。。。</p><p>加上，cyy一直说自己去说过xk不能这么说话，但是从来没给我们看过聊天记录，也不曾跟我们表述过类似于“我们后来吵了一架”的说法，很有可能其实cyy也只是泛泛地和xk讲过他的行为不当（甚至可能没讲过），并未深入探讨他的行为不适，那么，从这个行为中你很难判断cyy是否真的觉得xk所行所想不对，是否真的觉得自己有错。但是吧，道理该说的，我们也都聊的够多了，再多表达，cyy也是懵逼的，所以我们只好暂时休战。树减少和cyy闲聊的频率，cyy也不咋敢来找树。</p><h1 id="再探再报"><a href="#再探再报" class="headerlink" title="再探再报"></a>再探再报</h1><p>不过后来我们还是气不过，商量了之后，树写了一段小作文去指责xk的不是，内容大概是：1.这件事和xk毫无关系，xk来瞎掺和干什么；2.xk不愿意道歉和解释，退了群之后再也没出现，一直是他的女朋友cyy在和我们沟通和替他解释，这种行为才是龟男。由于那时候我们已经删除了xk的好友，因此，一方面我们暂且不想加回去就为了骂人，二来我们也想试探cyy的态度，我们就委托cyy把小作文给xk看。</p><p>只是这效果和石沉大海比也好不了多少，cyy一晚上过去了才回消息，并且泛泛地说xk收到了，解释了一些无关痛痒的事情，比如什么xk只是之前看群消息觉得总是树在讲高中的事就误会觉得树是不是还陷在高中出不来，有点看不起；或者她会和xk说我跟树又吵架了，因为小时候她父母总是吵架，她就对吵架很敏感啥的，树说的主要内容xk丝毫没有回应。</p><p>于是，过了两天实在坐不住了，树加回了xk的qq，问他看没看到小作文，有什么想法。而xk的回复则更是让人生气：“这件事很重要吗？你觉得我脑子有问题，我觉得你脑子有问题。我们又不是俄罗斯和美国，还非得假装有所接触。”得了，合着不光丝毫没反省，连自己做了啥，女朋友在面对啥，都毫不在意。</p><p>这回知道这货是彻头彻尾的傻逼了。你敢相信，xk仅仅是基于个人判断，就在女朋友和朋友闹矛盾的时候说了这些话，并且破罐子破摔地觉得感觉绝交得了，一点也不考虑他女朋友是否还有想和好的意愿，或者说，如果真如cyy所言，xk的性格是东亚家长，那就意味着cyy的朋友只要不合他意，他就可以要求cyy和朋友掰了，这又是什么品种的爹？事后即便我们反复强调了他的过错，但对于自己的不当行为没有反思，丝毫不关注女朋友的友情是不是被他破坏了，他有没有义务去修补，早不在乎这些事情，就这么觉得“这事怎么还没结束”。那当然没结束了，你这态度我们又怎么能让它结束呢？要不然说他这又爹又超雄的（</p><p>而即便xk把cyy非常依赖的朋友的关系搞糟，不为自己的过错道歉，不愿沟通解释，把女朋友推在前面抗压两边不做人，cyy也仍然对xk不太生气，仍然在我们面前下意识地维护xk是那时候想维护她，或者xk本身有沟通上的问题，这一问题可能是平时说话习惯导致的云云……显然cyy也是个彻头彻尾的娇妻了。</p><h1 id="白眼狼，绿茶婊，我怎么之前会觉得她是好人"><a href="#白眼狼，绿茶婊，我怎么之前会觉得她是好人" class="headerlink" title="白眼狼，绿茶婊，我怎么之前会觉得她是好人"></a>白眼狼，绿茶婊，我怎么之前会觉得她是好人</h1><p>树反复思考，实在受不了了，就去和cyy说，可能我们回不到之前的关系了，而cyy似乎也委屈的不得了，发了以下这段话：</p><p>【我之前是真的很喜欢树，因为我觉得树很温柔 对我也很好 也很厉害。 或者说就是因为我觉得你把我当外人，以及清晰地剖析了朋友和情侣关系后我很难受。因为如果没有之前给我一种被冷落的感觉我应该会毫不犹豫地去维护你。因为我觉得你已经有更加重要的人了+那个群本身就是树的关系圈 如果我当时去斥责xk甚至跟他去大吵一架我觉得他可能就会觉得这个世界上没有爱了。我觉得在群里说这件事本身也有点奇怪，，如果当时是私聊我觉得我会直接骂他（就是他后面说的话）】</p><p>这话更是细品让人血压飙升，话里话外都是在茶里茶气地表达委屈。在我看来，cyy无非想表达的是“是因为树之前给我一种被冷落的感觉，所以我不会第一时间去维护你”，“因为你有更加重要的人了，我不是你最重要的人了所以我要去维护我觉得更重要的人了”。这是什么话？翻译一下就是说，因为树让cyy感觉被冷落了，所以在树被她的超雄男友骂了之后，cyy也不会去指责xk的过错，因为cyy在赌气树更珍视我，而非她。随后cyy也解释（其实也可以说是指责）树在群里提这事有点怪，导致她不会骂xk，但是，富含攻击性的话语是xk自己非常骄傲地在群里发出来，导致被狂喷的，退一万步讲，是xk自己乐意在群里说这些事，却在cyy口中变成了，因为树在群里聊这事，所以cyy不会指责xk。这已经是相当明显的推卸责任了。</p><p>要不然之前树觉得她有白眼狼的嫌疑呢。我再结合往前的所有内容总结cyy的所作所为：树是cyy本科就开始的好朋友，给予了她非常多的帮助，不管是润物细无声地帮助她考研，还是各种的课题组里关照她，几乎可以说是无微不至，而现在仅仅是树对新谈的对象比对她更好，因此她觉得自己被冷落了，开始闹脾气，有导火索点爆情绪后放任男朋友骂人，事后又想舔着脸期盼通过我们理解和体谅xk的方式来和她和好，背地里其实还是觉得是因为树不把她当成最好的朋友而委屈。简直是端起碗吃饭放下碗骂娘，且不说是不是有一点对她做的不够好，单纯的她自己认为的我们对她不够好，就觉得自己受了天大的委屈了，进而放任xk对我们的伤害，话里话外的意思都是在委屈自己不是树最重要的人。</p><p>这一行为更是双标至极，之前她会因为树说“我也不期盼别人（指cyy）非得和我想的一模一样”而委屈，说觉得自己被当外人了，现在却显然把树当外人，处处维护着xk；一边委屈树不把她当成最重要的人，一边却护着自己最重要的人来骂树。口口声声说“觉得朋友比对象重要”，而当对象来骂朋友的时候连水都端不平，还号称什么“如果我斥责xk和他大吵一架，他可能就会觉得这个世界上没有爱了”，这个小绿茶似乎没考虑到一个问题：在当时，xk有受到任何的伤害吗？cyy可以说自己受了委屈，我和树还被xk人格侮辱了呢，xk呢？xk不仅没受到伤害，还骂了个爽，觉得自己正站在道德的顶峰，享受着超雄的快感，赞颂着自己维护女朋友的行为呢，这就能没有爱了？如果在这种原则性问题上吵架，xk就能觉得没有爱了，那cyy和xk这六年的恋爱到底谈了个啥，你也这一生如履薄冰了？</p><p>那我问你，被骂了找自己问题？你把自己踩过的坑告诉师妹不要踩，让师妹在导师面前留下好感，却反过来被师妹当成是自己的努力和导师的赏识，你也找自己问题好不好？平时做了那么多，关系比本科的时候更近了，却仍然被说是冷落了对方，不把对方当最重要的人了，你也找自己问题好不好？被师妹对象臭骂了一顿对方还死不悔改，你也找自己问题好不好？绕了一大通说了一大堆，师妹还是在茶是自己冷落了她导致了这一后果，你也找自己问题好不好？为什么师妹觉得你不够好呢？为什么师妹的男朋友要骂你呢？为什么解释半天她还在委屈呢？为什么她话里话外都在茶呢？全部都找自己问题好不好？你这还叫我谅解她？回答我！Look at my eyes！Tell me why？why，baby，why？</p><h1 id="娇妻还是跟超雄更配"><a href="#娇妻还是跟超雄更配" class="headerlink" title="娇妻还是跟超雄更配"></a>娇妻还是跟超雄更配</h1><p>所以说到底，不是一家人，不进一家门，这俩人都是听不进话，也比较自私的主。xk只顾着自己所认为的正确的事情，不考虑别人的感受，不考虑对象的感受，以后cyy怕是还有得受的；cyy只顾着自己委屈，对她好的地方她没有丝毫意识，按树妈的说法，她现在都还觉得考上南大都是自己厉害的缘故，你对她太好，做得好了，她不会感激，但是稍微有一点不好，她立马委屈是你冷落她。这种人比xk这类明着傻逼的人还可怕，顶着人畜无害的模样，高举爱与和平的大旗，却在心里不停地打算盘，做衡量，达不到要求的就以委屈这种看上去温和的方式和你闹，要你心软，要你找自己的问题，口口声声说是自己有问题，但实际上都只是表面的说辞，内心里的内核仍然是觉得自己受了委屈，是别人对她不够好，于是一味的放任，装死。你诚心诚意和她做朋友，最后却可能不得不忍受她的任性，你还得找自己问题。</p><p>可能有人看过上一篇有过sl事件的记录，疑惑于为什么上一篇我几乎是以一个相对平静的态度在输出内容和观点，这次却有非常明显的情绪输出？很简单的道理，我至此都觉得sl是被恋爱冲昏了头脑，那些他不好的地方也并没有真的对我造成实质性的伤害，层面停留在无语和些许的愤怒，但是如果后面sl意识到自己有不应该做的地方，理解了当初事情的发展到底是什么样的，我觉得我们还能做回朋友，我对sl并非真的完全生气。</p><p>但是对cyy乃至xk，我是彻底的失望，彻底意识到了他们性格中的劣根性和自私本质后，我觉得我没有办法再平心静气地去接受和他们敞开心扉的交往。虽然不至于和cyy断交，但我基本上不会再给她提供任何帮助，交流也仅停留在娱乐层面，不会表达太多内心感受的东西，这是有毒的朋友关系。</p><p>哎，藏得太好，可能她自己都把自己演到了，我怎么以前会觉得他们都是好人。</p><p>祝他俩锁死，别放出来害人了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">我曾以为他们都是好人。</summary>
    
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://example.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恋爱远比想象中更容易让人昏头，而朋友的反目可能也远比想象中简单</title>
    <link href="http://example.com/2025/03/17/friended/"/>
    <id>http://example.com/2025/03/17/friended/</id>
    <published>2025-03-17T12:58:09.000Z</published>
    <updated>2025-03-18T17:12:17.034Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（长文预警）</p><p>没想到新博客的第一篇正儿八经的文章居然是这个，可能寒假这一个月的人际关系的冲突实在是创了我太多（另一件事我也会找时间写下来的），总之，先讲讲我的视角里发生了什么吧，以下内容仅代表个人视角解读，与其他人观点无关。</p><h1 id="和sl熟络的过程"><a href="#和sl熟络的过程" class="headerlink" title="和sl熟络的过程"></a>和sl熟络的过程</h1><p>我也忘了和sl怎么熟络起来的了，大概是从社内一些讨论我们的观点相当一致开始，sl时不时会找我吐槽社里一些其他人的做法，而我也十分认同他的一些想法（彼时我还算会十分上心社里的事情），加上可能同为二次元而有的吸引力，在大部分话题里我们聊的相当开，也就奠定了一些友情的基础。后来有了龙宫后，研一最疯狂的时候甚至每周都会去他家，然后一起做菜吃饭，偶尔坐一块聊点有的没的。可能我和sl的友谊也没太有什么特殊的事件的发生而推动，单纯的合得来之后关系越来越好。我是个特别珍重日常的人，所以和sl交朋友的那些日常回忆，那些单纯的扯闲真的会让我很开心。</p><p>sl其实之前也很少跟我聊所谓的心事，他不算一个很喜欢表达自己内心深处的感觉的人，或者说，他就是一个喜欢谈论日常中的乐事的人，除此之外他都更愿意埋在心里。当然他心中有许多压抑着的、令自己不满或者自卑的事情，可能是这些被长期压抑的事情让他后来越来越容易玉玉，直到推向了某种程度上的极端。不过我也就偶尔去龙宫的时候俩人在厨房我就会问问他类似于“最近咋样啊”“忙不忙啊”之类这些话，一方面出于朋友关心，另一方面也觉得可能有的话让他说出来他会好得多。可能这些有意无意的诉苦和交流构成了我们友谊中的信任。</p><p>此前我一直觉得sl是一个老好人，好得有点离谱，仿佛没有脾气（指对其他人），偶尔有不满却从未有任何实质性的攻击行为，只是在一味的忍让和压抑。但是他乐起来的时候又确实很乐，所以我一直觉得sl其实是一个有分寸感的人，他虽然狗叫，却从不麻烦别人，他偶尔哀伤，却总会在一段时间后又自我调理好。虽然他有二次元otaku的一面，也有一些老黄男的执着的一面，但是我并不觉得这是所谓的缺点，可能是因为我对这些点并不算真的反感（很大程度上因为我也是个二次元吧），我更多的是觉得这个人在我面前表现的相当真实。不过事实证明，我观察到的这些很大程度上地推动了他在感情中的偏执。</p><p>扯多了，该说正题了，前面就当简单回顾一下在这一切之前，我对sl是什么样的感觉。</p><h1 id="风暴之前"><a href="#风暴之前" class="headerlink" title="风暴之前"></a>风暴之前</h1><p>其实我一开始还没觉得sl有那么喜欢qn，或者说几乎没意识到他对qn的感情，直到树去了几次龙宫后问我sl是不是喜欢qn，当时我还说应该没有吧（虽然很快就被打脸了）。主要是那段时间sl还时不时提起去北京吃饺子的事，我也就姑且觉得他应该还在惦记白月光。说到这，时至今日我也不明白在他的白月光的身上到底发生了什么就是了，虽然，从现在我对于sl的印象而言，我总觉得白月光的事情可能包含了一些他的小雏男的性压抑幻想。不过总之，sl慢慢地也意识到自己确乎是喜欢qn的，而彼时qn似乎正在为了别的什么关系而挣扎着，暂且按下不表。总之，sl的感情随着时间的推移而愈发强烈，并且跟我反复强调：</p><p>他觉得qn那样的人是很招小宅男喜欢的，二次元，可爱，活泼大方，甚至钕铜都是一个很大的加分项，他觉得他看透了qn身上的这些要素会吸引非常多的群友（以及其他的二次元小宅男），或许是他觉得这样有些压抑或者有些缩，他表达这些的时候表现出了轻微的不屑感，觉得有些麻，但是更麻的却是自己似乎也是那些被迷住的人的一员。可能那一阶段的sl还处在一个需要确认自己的感情究竟为何物的阶段。可能也因此，后来有段时间他刻意地不想来412，为的就是减少和qn的接触，防止自己爱上她（我有点忘记这件事和我前面说的他的认知到底哪件事是在前面了，但我有点不想回去翻聊天记录）。不过总之，最后sl还是确认了自己的心意。<br>（这段有些久远，而我不愿意去翻聊天记录，只能凭模糊的记忆记录，所以写的也会比较混乱，见谅）</p><p>确认了吗？其实后来他一直坚称qn是他的小女友代餐来着。sl似乎有一个类似于《和小女友必做的一百件事》的计划，并且觉得自己和qn已经做到了很多（以代餐的角度而言）。比如一起看电影啦，一起吃饭啦，包括后面sbw摔伤了之后，qn当天也崴脚了，因此sl把qn带到了自己家给她处理，sl也觉得这样代餐爽翻了。其实当时我还没什么感觉，只觉得这样也挺好，可能sl最后不需要真的和qn确定什么样的关系，也能体会到满足感和快乐，那似乎也不错吧。直到后来才回过神来，这种所谓的代餐完全没有问过qn的意见，说实在的很不尊重qn，说得更难听点，这和自顾自的yy没有任何差别。如果当时qn知道sl有这种想法，大概是真的会被恶心到的。对于qn来讲，她的心态可能是“我就是普通的和你们出来玩一下”，结果却被当成满足某种欲望的代餐，感觉有的人要是看到那就已经要开始打拳了（</p><p>sl其实有很高的自尊心，他觉得他和鹦鹉哥之流不同，他只需要远远地看着qn幸福就够了（起码之前是这么说的），但他后来觉得这些人做得都太烂了，完全没法让qn快乐和幸福，好妹妹总是被gn先摧残，还不如他自己上。我不知道他从什么时候开始转变的心态，他觉得自己不想去打扰qn，也不想和一些人一样死皮赖脸，但是却一步步地突破了和qn的社交界限，该说是从“小女友代餐”的过程中尝到了甜头吗？包括对鹦鹉哥的态度，他一直看不起鹦鹉哥，觉得他太烂了，但是鹦鹉哥却也曾经“赢过”，因此一直觉得自己那么好，却还不如鹦鹉哥，破防破完了。他觉得“勇敢者先享受世界”，而他这种畏畏缩缩有分寸感的人就活该被他们比下去，于是他就更玉玉了。虽然事后我和小鱼劝过他很多次大可不必，但是他依旧非常非常的在意这件事，似乎忘却了鹦鹉哥最终的结局是怎样的。</p><p>哎，这就是矛盾点了，sl其实有非常高的自尊和自我认识，却又经常在言语和行动上自轻。他会觉得qn一些对他的好的回应是“临终关怀”，但他其实非常希望qn能够满足他的一些请求。他觉得自己非常悲惨，但实际上在自己单方面失恋、在寻死觅活的时候有一群随时能安慰他，甚至是冲到他家里陪他整夜夜聊的人已经无比幸福。他可能只是不幸地爱上了一个不会爱上他的人，但他却用这个结果不断地自轻，不断地自我否定，用被女人认可与否来评判自己的人格乃至自己的幸福指数。其实我一直觉得会有人喜欢sl，我甚至相当长一段时间担心他被人骗（。）但是sl似乎是不信的，可能他觉得我说这些话也是一种对他的怜悯吧，或者从他的角度来讲，即便那样的人真的存在，也不知道什么时候才会出现，是不是真的能遇到，黎明到来前的黑夜最难熬。</p><p>所以他和我倾诉了挺多，而我劝的话通常没用，或者说，我也并没有劝他怎么样，毕竟喜欢什么样的人都是自己的选择，这一选择很可能也并非出于理性，我说多少可能也没用。直到他越陷越深的时候，我还是决定帮他一把。于是我还是帮他去qn那打探了一些消息，或者给他吹点风。当然这并非只是出于帮助sl的想法，起码从某种程度上来说，我和树之前还是觉得sl和qn合适的，当时的理由无外乎是觉得，sl很会照顾人很体贴是个好人，而qn似乎也需要一个人和她玩和照顾她，所以觉得撮合他俩或许真的不错，也能给qn一个留在江浙沪的理由（即便我不知道对qn而言这是否幸福，但我想，一旦回去了，想再回来江浙沪难得多，而反过来却不是）。不过后来的事情证明我真是大错特错了。</p><p>我相当长的一段时间都觉得sl挺有分寸感，也确实不想打扰qn，但是后续的一系列事情却非常狠地打了我的脸，现在我对这件事的感觉是，与其说sl是真的出自自我认知觉得自己不想打扰人有分寸感，倒不如说是他心中对于理想的自己有这种追求。sl想要我给他吹风，替他打探消息，但是天天和qn有事没事聊sl显然很怪，要替他藏住心意本身也是一件很难的事情。</p><h1 id="不知何时会停的狂风暴雨"><a href="#不知何时会停的狂风暴雨" class="headerlink" title="不知何时会停的狂风暴雨"></a>不知何时会停的狂风暴雨</h1><p>后来sl玉玉越来越频繁，自闭不来吃饭的情况越来越多，几乎每件事都有qn的身影，我和qn解释sl的突然玉玉与她无关，说只是他比较需要关爱，或许有的时候也敏感脆弱，但是说这些话的时候怎么能够不引起她的注意。终于在一次退群后，qn觉得这简直是烂完了，觉得sl简直是不讲道理，我觉得我没法再隐瞒sl的心意的前提下替他说好话，于是把sl喜欢qn的事情告诉了qn，然后再合理化sl的一系列行为，希望qn能感受到sl的心意。但这步险棋走错了，qn虽然不会对此非常应激，也不会怎么厌恶（起码在我爆的时候如此），但她似乎对sl不太感兴趣。那么，在那时我能告诉sl这件事吗？告诉他，我实在瞒不下去了，我没法在不爆了你的情况下替你说那些好话，何况你时常的玉玉和退群完全不可能给qn带来任何好印象，这简直是在添乱，现在好了，我只能告诉qn了，而qn确实也不喜欢你，收收心找下一个吧。能吗？</p><p>我没有那种勇气告诉他那些，这似乎有点残忍，有点残酷，可能大家在sl找上门问询的时候也都是类似的心理，既然他都玉玉了，不如先顺着他的话头给他排解以下，又何必去刺激他呢？所以我当然不会告诉他我爆了的事情，我只能喊他快点表白吧，只能催着qn多和sl沟通沟通吧，但从sl最后一次退群开始，这些事情就在不可挽回的方向上统统加速了。sa在我隔天就替他爆了也并非偶然，我认为这既是前几天他退群的事情的催化使然，也是他和sa倾诉的必然结果。</p><p>而到了后面事情更加加速了，sa和我的言语让qn感受到了危机感（我不知道此刻她是否已经喜欢kakaa），她开始疏远sl（姑且当作这件事是我和sa推动的结果，而非前面sl一系列退群和玉玉的行为的连锁反应）。这导致了sl的应激，sl声称正是因为qn的疏远，让他无论如何都想拉qn再出去玩一次，而qn以要给家里人买伴手礼没时间为由婉拒后，sl又自顾自地跑到了青岛买了一圈伴手礼回来，在寒风中硬塞给了qn。qn可能此刻已经非常为难：她真的不想拿sl的东西，拿了意味着一种亏欠，她需要满足sl更多；但是不拿的话，sl又会不停地催促，还会在楼下挨冻，实在于心不忍。</p><p>那我也只能在他给我拿东西的时候告诉他，快去表白吧，拖久了没好处，她可能还不知道你的心意，但可能隐约有感觉了。是的，我在撒谎，qn已经知道了，但是，sl如果早点去找qn，或许有百分之一的可能能说服qn呢？就算最后失败了，那也算一个好聚好散，我相信他们都能处理好，qn可能不太需要宽慰，而大不了我和杨主席等人来帮忙收拾一下sl的情绪。而拖久了只会让sl和qn都会有更多的猜忌，更多的玉玉，可能事情会更加不可控。</p><p>但我实在没想到不可控的爆炸性事件马上就在隔天发生了。sl把大伙喊到了自己家帮他出主意，那天我和树带着cyy去逛了水游城，没空去，就简单给sl交代了两句。结果没想到有人跟sl说sa已经给qn爆过了，这下事情大了，sl勃然大怒，把所有的qn的疏远全都归咎于是sa的乐子谗言，认为所有的事情都是sa不按他的想法来的结果。首先sa剥夺了他表白的仪式感，其次sa爆完不告诉他给他增加了相当大的猜疑壁垒，间接导致了他会冲动地去青岛（起码他坚称他要是知道了，就不会去青岛），引发了qn对他的印象的恶化。于是sl声称要捅死sa，狂暴地去找sa讨说法，那知道了我其实也爆了的小群群友自然要我藏好，别引爆了他新的情绪。虽然事后sl觉得我就不该瞒着他，应该第一时间告诉他这件事，但是现在想来，那个时候跟他交代了我爆了会让事情变好吗，我还是觉得不会，只会比现在糟糕得多。</p><p>不过在大伙的催促下sl终于是去找了qn表白，或者说，按照sl的说法，应该是坦白。一切似乎还算顺利，sl态度良好地和qn表达了心意，qn也看上去心平气和地宽慰了sl，告诉他自己虽然对他没感觉，但是可以倒带回朋友，好像这也算不错的结局了，似乎事态全都向好的方向行进了。</p><p>忽然，boom，sl还是忍不住，去痛骂了一顿sa，于是sa和柚老师吐槽，而柚老师或许也觉得sl把一切锅推给sa的行为太过离谱，就去找了qn问你们有啥说的都去说清楚（看上去也挺急的），这下qn坐不住了，把sl骂了一顿，而sl显然在错愕之余有些失望，他一边解释着自己的行为，一边希望qn能够站在他那边去声讨sa的不是。但是他似乎忘记了，qn既是他的朋友，却也是sa的朋友，sa不管是否出于好意，给qn说sl喜欢她这件事对她来讲并非坏事，那她显然没有立场在sa替她抹平了信息差的情况下，还倒回去声讨sa。何况，之前sl强迫qn接受他的好意，把一些愿望自顾自的强加到qn身上，而后他寻死觅活和玉玉，不能不说是一种超级加压，尽管他声称与qn无关，但是这简直是把qn当傻子糊弄……sl不理解为什么他的行为会给qn带来压力，其实逻辑很简单，一个自己不喜欢的男生因为自己不喜欢他而寻死觅活，自己不可能强迫自己答应他，但是不答应他他又要寻死觅活，无形中把自己推向一个“杀人凶手”的位置，又怎么可能压力不大？当面对一个人处在这种状态，反复给自己发消息、留言道歉，自己又要怎么回复，才能不刺激他的情况下不刺激自己？所以sl的行为毫无疑问地激怒了qn……</p><p>这些事情暂且告一段落后，sl表示自己要去静静，我说过年我会记得给他拜年的，他说别打扰他了，于是我本着让他静静干点别的事去别打扰他的想法也就一阵子没联系他（题外话，我其实现在也蛮少没事找人私聊了）。不过到了春节假期，先是小鱼告诉我，sl似乎知道了我把他给爆了，并且一开始表示不信。后来我经过询问发现是cj说的，而cj似乎是希望用让sl了解qn是骗子的方式让他出脑（存疑），所以把我提前让qn知道sl心意的事情告诉了sl，来让sl了解到qn无非是陪他演戏。不过显然sl并没有真的想责怪qn的意思，该说他舍不得吗……总之，他大概又去找了李女士聊天，而李女士良心难安觉得不应该瞒着sl，于是来找了我。而本来，我也觉得事到如今这件事情应该有个着落了，就告诉李女士你可以告诉sl这件事的始末，然后让他来找我。但是李女士表示sl并不想来找我，并去小群上表达了自己的想法，但是小鱼和潇潇是不赞同和sl坦白的，因为这一行为并不会让sl出脑，反而会怨恨我（和qn），可能本来他都快淡忘了，但是这么一提可能又搞他心态了。所以李女士当时是暂时作罢的。后来发生的事实证明，小鱼和潇潇的想法是有道理的。</p><p>随后开学了，大概是出于“和解”的目的，sl托yy或kakaa给qn送信、送礼品，并且还做了甜品给大伙吃（不过也提醒了小鱼一定要叫qn来吃，哎，感觉包饺醋）。而这段时间里由于之前大伙说先别让sl知道我的事，而我也没想起来要和sl说什么，所以这件事一直搁置到去北京出差前，树和我聊到的时候，说找个机会去和sl说清楚，指不定还能当回朋友，别因为这种事情就绝交了，因此本来我打算在申博结束之后找sl好好聊聊的（那段时间实在是忙且没空，消耗了太多的精力）。</p><h1 id="清算时刻"><a href="#清算时刻" class="headerlink" title="清算时刻"></a>清算时刻</h1><p>不过好像每次我这么想的时候，事情就会因为一些外力加速。有天李女士（有和康正一起吗，我不知道）去了sl家和他坦白了一切，而sl大概是这时候才真的确信我给他爆了的事（是吗，我记不清了）。于是sl感到被我背刺而愤怒，并且情绪更加激动地表示要干掉我和sa……一直到我在北京出差期间，小鱼突然说要跟我打个电话，而后在电话中我知道了sl表示“想死，但是在考虑死之前要不要把sa和伯牙捅死再死”，于是小鱼建议我择机和sl坦白这些事吧。所以隔天我一边开会一边和sl陈述了我的视角下这些事情的前因后果。</p><p>可sl显然是并不完全接受我的理由的，在他看来，我替他爆了，又不告诉他，无论我是否出于好意，我都是打乱了他所有的计划，我应该给他谢罪。而我觉得这对我相当的不公平。</p><p>首先，sl的玉玉和寻死觅活大伙都看得出和qn有关系，再怎么说与qn无关都没用，也不该真把qn当傻子，这种事情是最给qn压力的（逻辑已在上文陈述），我认为这是让qn对sl信任崩塌和关系破裂的最主要导火索（也即“我不喜欢你，你就别折腾这么多麻烦给我”）。其次，sl强行让qn必须接受他的好意，这其实是一种道德绑架，因为qn接受这种好意有亏欠感，可能这种好也意味着qn必须要承载sl的某些感情（诸如小女友代餐），而这并非qn所希望的。再者，sl把他在这件事上的失败归咎于我和sa，尽管他在qn面前一再低声下气地声称是自己错了，不过显然在其他人面前远没有这么和善，陈述中比起承认是自己导致了这一切后果，倒不如说是在声讨和埋怨其他人（例如和小鱼陈述其他人如何给他带来了苦痛），在我看来双标至极。</p><p>sl声称他不再抱着和qn包饺子的想法，只是想和我包饺子，但是他一边在无下限地消耗着朋友感情（且不说小鱼已经花了多少时间在sl身上，光是在自己完不成ddl的情况下还必须和sl聊天管理和sl的情绪，而后不得不熬夜处理自己的事情，sl似乎对此毫不知情这一件事，小鱼就已经表达过相当的不满了），一边又在埋怨着我和sa搞砸了一切，我觉得这饺子很难包起来。说实话，我觉得群友们的耐心都是有限度的，这件事情说简单点就是单方面失恋，大伙能一直陪着sl和安慰sl已经算是非常仁至义尽了（尽管我并没有陪伴sl全程，但是在这个事情中我最心疼小鱼的付出）。还是那句话，sl总觉得自己很惨，很多幸福的人都在让他不幸福，或者只是施舍同情，然而，我认为能有一群值得信任的朋友在这段时间不停的陪伴自己，给自己出谋划策，关心他的心理和安危，这都不能说是幸福，这简直是奢侈的。只能说，人可能就是不会珍视自己有的，而是不断想着自己没有的。</p><p>sl甚至会说，qn就是一个小孩，容易受到我和sa的话的影响，因为她信任我们。我不知道为什么sl会执着地觉得我对qn有那么大的影响力，其实对我而言，我对其他人的倾诉都是大多是树洞的态度，偶尔出点主意，但是你愿意怎么做我管不着。因此，无论是此前多少人和qn的关系，还是鹦鹉哥的事情，乃至现在sl的事情，我都并没有主观上影响qn的判断，只是听她说了什么，当然，群友有好奇想打探的时候，我也会转播这些事情和观点，但是这些都是出于qn自身的判断，而非我施加的影响，倒不如说我有的时候是被qn影响了观点（例如鹦鹉哥事件，后来经过康正提醒，我认为不应该全盘接受qn方面的说法，鹦鹉哥也是有一些因素的推动下应激，两人都在冲动行事，而非鹦鹉哥单方面过错）。然而我和qn的关系却被一些群友解读为我是在当qn的爹，处处护着她，把她“惯坏了”。</p><p>简直可笑，qn是我的好朋友，她来找我倾诉烦恼，那我当然是先顺着她的话头缓和她的情绪，了解她的想法和观点，再适时顺着她的意思表达一些自己的观点，难道我应该直接指出她的不是吗？其实我对她的事情一直没啥观点，我是观点流体，我也不想给她施加什么影响，她有她的角度和她认同的事情，而我终究是个外人，只要事情是她愿意那么想的和那么做的，那她只要乐意为自己的选择负责就行了。当然，可能有的群友并不赞同我的想法，可能群友会觉得朋友就是应该直接指出对方的想法的不是，fine，我也只是说明我的观念。</p><p>总而言之，我认为我实际上与qn的相处方式丝毫无法做到sl认为的“给qn施加影响”，可能sl认为是sa的谗言才导致qn讨厌他。而我处处顺着qn把她惯坏了更是无稽之谈，sl的原话是“因为你太惯着她，导致现在你一说点什么她不乐意听的话她就当耳边风”。这话听着更是来气，难道我真是她爹，负有训斥和引领她的义务吗？这是我该做的事情吗？我又为何要对她的观点提不同意见，“纠正”她的想法呢？qn不乐意听一些话是qn自身观念导致的，与我何干？说到底，这话难道不是在怨我做的还不够吗？因为他平时太惯着她，如果我不惯着她，可能我就能说服qn去攻击sa，是这个逻辑吗？</p><p>这种想法且不说不尊重我，更是下意识地不尊重qn，没有把qn当成一个独立的、有自我想法的个体来看待。而sl的双标也尽显于此：sl一边认为qn是小孩，可以受到我和sa的影响，导致一些观念的改变，从这我的解读是sl出于这一目的是希望qn是小孩的；一边却又认为qn不能再当小孩，缩着让我和sa去承受一切，而不是自己找sl解决。他自傲地认为自己在用成年人的处理方式去面对问题，觉得是自己一整个月当死人在承受压力，并因此对qn觉得“收到道歉信压力很大”感到不解与不屑，却不共情qn这一过程中需要面对什么。</p><p>我实在受不了和sl纠缠这些了，在我看来，sl无非是想甩锅并强调他人对他的苦难。于是我问他此刻的核心诉求是什么，而他的回答是：我希望你别再当qn爹了。</p><p>这当然是很容易做到的事情，因为他认为我对qn爹的表现在于处处护着她。而我其实在鹦鹉哥事件后也确乎没有再怎么袒护她的观点了，更何况我对qn本来就不可能产生什么影响。</p><p>只是此后事情又双标尽显：sl一边要求我别再当qn的爹，别护着和掺和她的事，一边却又问我能不能给他带话……这前后矛盾得给我气笑了，所以我理所应当的拒绝了他的请求，谁爱干谁干吧。</p><h1 id="希望没有后续的后记"><a href="#希望没有后续的后记" class="headerlink" title="希望没有后续的后记"></a>希望没有后续的后记</h1><p>截至目前，我和sl再无交流，大概我与他的隔阂需要很长时间，也许也会是永远，都无法消解。</p><p>擅自干涉他人的感情确实是我多管闲事的后果，所以此后我不会再“出于好意”地参与这些事了，夹在中间只会两头不讨好惹得一身骚，做好了没人感谢你，搞崩了朋友第一时间清算你，尺度把握不准，又无法代表任何人的意见，如果有矛盾了，给谁站队都不公平，好心办坏事的概率无限接近于100%。罢了罢了，苦头真吃够了，再也不参与这种事了。成败有命，还是看各位的缘分吧。</p><p>言尽于此，回顾了从sl确定心意到付诸行动，再到后续一系列的行为和言论，乃至后续对我和sa的埋怨与清算，我似乎越来越感觉：sl或许并不爱具象的qn这个人，他只是把qn当成一个他心中的理想对象的投影，并把自己的期待和满足感强加到了qn身上，或者说，比起爱qn，他有更重要的更放不下的事情——他爱的是他的自尊和自我要求，爱的是他在达成了一些目标后的自我满足，爱的是某种被肯定和被回应的感觉。</p><p>我并非有道德洁癖的纯爱党，我也认同“许多人说爱对方其实是爱自己”的观点，只是因为这样的缘由而导致了后续的一系列事情，让我觉得太过于滑稽。无论是对共友的情绪消耗也好，还是对当事人的伤害也罢，这件事本不该发展到这个地步。</p><p>退一万步讲，如果没有我和sa替sl爆了，sl和qn的关系会崩塌到现在这个地步吗？起码从我的角度来看，是会的。我和sa的行为只是导火索，根本矛盾在于sl不考虑qn感受的情况下向qn愈发无上限地索取满足感，而qn在并不喜欢sl的情况下感到非常忧虑。随着sl一步步地迈进，qn只会愈发应激和不耐烦，毕竟从qn的角度来讲，“难道因为sl是个好人，我就该爱上他吗”，这一句话就足以杀死比赛。而这一观点与sl的需求背道而驰，因为sl的诉求是把qn当成小女友代餐（而后或许有变成正餐的想法），如果qn不接受他的一系列好意，那么sl的代餐情感是不会被满足的。并且，这会在sl眼中解读为他被讨厌了（或许也不能算解读错），进而导致他的玉玉和打滚，qn是个善良的人，她会于心不忍地去找sl聊聊，而后又开启新一轮的拉扯循环，直到双方的压力达到阈值……</p><p>该说不说，我对sl确乎是失望的。曾经我坚信他和他所声称的那样，有分寸，善解人意，待人亲和，而后的事情却让我愈发意识到这只是他自我要求乃至自我满足的方式，是他把自己投射为一个“成熟的成年好男人”的方式，而非他本人就是这样的人。他不会想承认自己有行为跳脱出了他这个愿景，就算他和qn道歉，也只不过是遵循着“我应该做一个在女人面前敢作敢当的成年男性”的逻辑，而非真正认识到自己的行为到底有何不当。</p><p>那我又希望他怎么做呢？其实我不知道，因为我不是当事人，我永远没法理解sl的心境，也无法透彻了解他的执着。或许我对他的希望只是旁观者轻描淡写的嘲讽，但我仍然会止不住去想有没有这样一条if线：</p><p>sl真的是一个有分寸感的人，他逐渐在qn的反应中意识到了对方可能并不喜欢自己。但他不会再用玉玉和退群去表达不满，而是直接去和qn表达了心意。很遗憾，qn并不喜欢他。他苦笑着忍住了泪水，问qn我们还能做朋友吗？获得了肯定的答复后，sl默默离去，回家大哭一场，把我和小鱼、杨主席等人喊过去彻夜长聊，然后隔天再度出现在了众人面前。我和sl仍然是好朋友，偶尔提起这事的时候仍然会感到失落。</p><p>我甚至希望sl有更好的结局：</p><p>虽然qn不喜欢他，但是sl终究是觉得自己鼓起勇气表白是了不起的行为。也终于有一天，他认识了一个他爱的也爱他的人。或许有朝一日我会在他的婚礼上当伴郎，祝福他新婚快乐。我会没事去他家蹭两顿饭，顺便玩玩他家里的猫猫狗狗，扯点家长里短的破事，当很多很多年的朋友。</p><p>但是，生活没有如果。他原谅不了我替他爆了的事情，我也膈应他把很多责任归咎于我，乃至我看出他人格中的一些缺陷，这些缺陷现在在我眼里不可接受。</p><p>早上师弟看我在工位写这个，问我“师兄你还会写小说啊”。唉……多希望我记下的这些只是小说，而我期盼的if线才是现实。</p><p>但这样的if线宛若童话，是我不经任何人同意的、仅凭个人印象所想象的幻想罢了。说到底，都是我的一厢情愿。</p><p>还记得第一次带树去龙宫的那天，我在树面前介绍：</p><p>“这是sl，这是qn，他们是我在IT侠最好的朋友。”</p><p>最好的朋友……唉……</p><p>好像说得太多了，也不想再说了。</p><p>祝大家都能找到自己的幸福。</p><p>而我也将埋葬我这段曾经非常珍视的友情。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">记一下在我的视角中，sl是如何一步步崩解了自己的形象，以及如何把自己的失败归咎于不顺着他的人。近日想起仍然时常感叹，就当我没了这个朋友吧。</summary>
    
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://example.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>作为这个博客的第一篇文章，说点什么好呢……？</title>
    <link href="http://example.com/2025/03/10/welcome/"/>
    <id>http://example.com/2025/03/10/welcome/</id>
    <published>2025-03-10T03:41:38.000Z</published>
    <updated>2025-03-11T07:13:23.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>总之博客功能复活了，之前的博客没几篇文章，主题不好看，且本地文件都留在老笔记本里了，干脆直接重建一个吧。<br>彼时还是大四的时候，出于好奇和某种对于geek的追求，倒腾了老半天才学会怎么部署静态博客，每个步骤是什么意思，认知和能力有限确实会走更多的弯路……<br>这回虽然也不记得怎么折腾这玩意，但是跟着教程一步步没做错倒是15分钟就重新部署好了，大概也算一种认知的进步的结果（</p><p>不管怎么说，这个博客大概使用率会比之前高，毕竟发现现在心里想的事情比之前多，还是写下来为妙，但是放在小红书、微博之类的公共社交平台又略显羞耻，干脆放博客里，能看到的也就树酱和我几个朋友，实属不错的选择。</p><p>写东西对我来讲与其说是表达什么给别人看，倒不如说更像是一种内心的想法的复盘，有种思绪虽然剪不断理还乱但是必须写下来理理的感觉，博客这东西对于博主的意义远比对看客的意义大。<br>我觉得写文字确实是一个很神奇的过程，虽然脑子里有很强烈的感情，但是要组织出来仍然需要花费不少的功夫，与其说在表达什么，倒不如说是一直在反复的思考，思索，期盼自己能给自己一个答案，不得不说是一种神奇的体验。而当以后回看，某种当时模糊的感情与记忆又在文字中重现的时候，我总会感叹原来我以前是这么想的。这种想法有可能来自于你成长后的感慨，却也有可能是人格被消磨后的苦笑。不管怎么说，我还是希望能够一直做到前者。</p><p>本科的时候偶尔会自己出去散散步放放风，在526旁边的天桥看着缓缓驶去的二号线，思考着一些有的没的的事情，读研后这种机会少了很多。一方面是我自己确实越来越少有这种意识去做这种事，不管是忙还是生活节奏改变了吧，另一方面是现在真没合适我放风的天台了（</p><p>希望这个博客能算是给我个由头和机会好好记录一些事情吧，最近想说的事情不少，比如一些我对人生选择的思考、人际关系的思考、自我和解的内容之类的……总之等我慢慢做吧……</p><p>博客的外观目前我还不算特别满意，但我也没更好的设计思路，估计差不多也就调调配色之类的，配图的话还得再找找，目前这张封面是去年九月和树去石臼湖的时候拍的，因为这种森系照片以及这个构图很有种画卷徐徐展开的感觉，就被我选出来了，目前还算挺满意的。一些图标的设置可能还得琢磨琢磨，以及现在文章比较少，文件夹和tag都还没正儿八经弄出来，这些就看后续积累了。</p><p>那么，祝好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">又到了我瞎扯的时候了</summary>
    
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这个世界就是一个巨大的围城</title>
    <link href="http://example.com/2025/02/06/hanjia-xianliao/"/>
    <id>http://example.com/2025/02/06/hanjia-xianliao/</id>
    <published>2025-02-06T08:45:38.000Z</published>
    <updated>2025-03-11T08:55:19.478Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天跟初中同学见了见面，更加深感所有人的心里都是围城。上了班的同学吐槽觉得自己的工作没啥意思，没几天又得回去上班，羡慕我还能在学校读书；我个在读书的羡慕他们走进了下一个人生阶段，能够自立自足，也拥有了更大的自由。</p><p>他们看不到的是我因为组会挨骂的红温和科研受阻的挫败与无助，我看不到的是他们每天上班要面对的巨大的工作压力。同学跟我说“读书你只需要为你自己负责，工作却要为很多人负责，压力还是很不一样的”，我大概也能些许理解那种感觉。</p><p>当然，我羡慕的不仅仅是他们工作后转入另一种状态，而是有顺利跻身进到下一个阶段的确定感，不管再怎么说，他们顺利找到了工作，每个月有了（大概都算）稳定的收入，人生其实一定程度上站稳了脚跟。而如果我读博，就要面对五年后天翻地覆的经济和就业市场，在不太好的大环境中，大家的预期普遍不佳，那么随之而来的肯定是对于未来不确定性的焦虑。</p><p>当然，反过来讲我们依然能说去工作了的人要面对的问题不同，可能现在他们的处境也未必是真的“确定”，只是找到了现有阶段能够选择的站的最好的位置，那么其实他们和我们还在读书的人也并无本质差异。</p><p>说到底，我们会纠结这些事情，本质上是由于我们还处在一套单一评价体系的自我认同里。无论是消费主义的裹挟还是社会生产的需要，努力赚到更多钱，能够进行更“优质”的消费，是目前大多数人能够获得幸福感的方式，可能也是最容易想到，最天然会去追求的方式。但是，代价是什么呢？</p><p>我当然也希望能有钱去做想做的事，买想买的东西，但是为了这个目标去不停的焦虑，搭上自己所剩无几的空余时间，不停的否定自己的价值和生活的分量，就为了那些被定义的幸福，我觉得不够值当。说白了这是一个自我期望与满足的动态平衡的问题，换句俗语大概就是知足常乐。我希望我能达到一个更自洽的状态，不必为了担心做错选择而反复纠结，不必因为科研（人生发展）的顺利与否而患得患失，不必在意他人对我的期望与评价。我希望我能找到那份在自洽中的幸福。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">各有各的苦，各找各的乐。</summary>
    
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记南哪普通人的投稿</title>
    <link href="http://example.com/2025/01/19/normal-human/"/>
    <id>http://example.com/2025/01/19/normal-human/</id>
    <published>2025-01-19T08:43:06.000Z</published>
    <updated>2025-03-11T08:47:17.957Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>投稿南哪普通人两个月没给我放出来，干脆先在微博发了得了：</p><p>文前致歉：想法有点多有点杂，思路转换可能比较快，如果造成阅读上的困扰的话，十分抱歉。</p><p>想起来初中的时候，同学问我以后想干啥，我说我想当个普通人，有一间安安静静的小屋，能够在周末的早上坐在窗台晒太阳看看书，和喜欢的人一起出去玩，到公园散散步，偶尔打打游戏，没事去朋友那蹭两顿饭……当时想来觉得应该还不难实现。想当普通人也不是因为我没志气什么的吧，只是我非常单纯地觉得，能够有那样的生活已经够美好，我也足够满足了，有钱人也有有钱人的烦恼（大概）。我当时还挺信奉一句叫“够得着的幸福才叫幸福”的话的。</p><p>后来我的高考成绩还不错，考来了南大，但是，我感觉我似乎在慢慢地被周围人裹挟，亲戚问我考这么好的学校，以后一定赚很多的时候，我只能笑笑摇摇头说没有没有，我们专业赚钱就那样的，心里却觉得多少有点羞愧；当以前的初高中同学一起聚会的时候，听到某个同学去了哪个大厂实习，某个同学又去哪个投行工作，某个同学已经去了律所，某个同学去了国外各种各样的学校读书，过着当时看来非常令人羡慕的生活，我感觉我似乎跟他们隔了一层可悲的厚障壁，就也只能在心里暗自地摇摇头……可能对我而言，与其说是真的和别人攀比什么，更重要的是想回应别人对于“我”应该是什么样的那种期待，我想去融入那个话语体系与群体，对于大部分在不错的高中毕业的南大的同学而言，应该不止我一个人会遇到这种情况。我不喜欢我的生活被别人定义，但是结果却变成了我慢慢地会下意识去迎合别人去认为“优秀”、“不普通”的我应该过上什么样的生活，我会担心让别人失望，或者变得达不到一些人认为我应该达到的预期。虽然我坚称我就想当个普通人，但是显然别人并不觉得我普通，或者说并不觉得我应该甘于普通，会这么去觉得惭愧的我，可能也并没有一颗完全甘于平凡的心。特别是一打开某博、某书、某乎之类的社交平台，上面往往有各种各样的人在诉苦自己的钱不够花、收入不够高、还不起各种贷款、天天被老板压榨、生活一地鸡毛，随处可见的丧气、焦虑和铺天盖地的劝退，时常让我怀疑我当初的目标是不是真的很难实现了，我是不是一毕业就要加入到这生活一地鸡毛的大军之中，我总感觉我在担忧那些可能现在担忧了也没用的事情，但是看到了仍然会忍不住去继续看、继续焦虑。现在想想我自己也觉得这非常的无病呻吟，但我也觉得我不能再这么继续想下去了。</p><p>感谢我的父母和我的对象的开导，让我想通了一些事情，或者说接受了一些自己原本理解但仍然内耗的事情。当我问我妈，如果我赚的没有他们多怎么办（我父母是普通企业的双职工），我妈说：你只要努力到你觉得满意就行了，其他的你掌控不了的那也不需要去担忧啥，真到那份上了那就那样呗。所以现在我越来越觉得，社交平台上所描述的生活的一地鸡毛是常态，但是，守住那些在纷繁复杂的各种之外，小小的美好的生活的瞬间，可能才是我一直以来应该去为之奋斗的目标。那些大家所吐槽、苦恼、不甘的事是生活，那些大家称赞、享受、愉悦的事也是生活，摆脱不了的那部分我们就只能去和解和接受，去在那些宁静的时刻抚慰自己被工作和领导创烂的心灵，可能困难就是我继续活着去享受那些片刻的美好所必须付出的代价，或者说，我要知行合一地接受“生活并非童话，生活的大部分就是琐事和苦难”的事实。我不认为这是所谓的“生活的真相”，也不是想一转主旋律歌颂所谓的苦难，但是这种想法是我目前能让我自己接受的一个解法。虽然这样乐观的文字出现在这里简直转折得莫名其妙，不过比起说我突然变开朗了，倒不如说是有点找回初心吧。</p><p>可能社交媒体上去称颂世俗意义上的成功，去追捧无上限的高薪与高消费，本质上也是一种变相的优绩主义。当然，我并不是说高薪不好就是（谁会和钱过不去啊hhh），只是，如果自己经过努力也无法达成那样的结果的话，也不要因为达不到世俗的要求就否定自己，那只是别人定义的成功，与其追求大家所认同的成功，我现在更想追求我自己所认可幸福。社会是一台精密运作的机器，宣扬这些经过普世的定义的成功的价值观更能激励大家去做出更多的贡献，也能鼓励我们个体去更努力地追求自己想要的生活，我并不否定这么做的必要性。但是，我觉得，偶尔把这些话左耳进右耳出也没什么大不了的，因为大家的幸福并不相同。如果你喜欢拼搏，追求高薪，那去努力卷GPA、卷实习、卷学生工作就是你追求幸福的方式；如果你和我一样不喜欢把自己逼得太紧，那我觉得接受自己的“差不多”，然后去努力寻找生活中的找到喜欢做的事，狠狠地与生活对抗完后找机会休息一下，是我目前能够接受且觉得能做到的去当一个“幸福的普通人”的可能性。我觉得能够在高楼大厦里的CBD当高薪白领，赚了很多钱后到处出国旅游确实很爽，但我也觉得找个默默无闻的工作，周末去公园转转拍拍落叶也很幸福。</p><p>之前看辅导员去请优秀的学长学姐回来讲自己的学习和工作经历，这些学长学姐大多在校的时候成绩优秀、科研成果丰硕，结合当时的就业形势，就业去向自然不差。但有的时候，我其实也希望能够请一些在校成绩普普通通、最后找了一个普普通通的工作的学长学姐回来，讲讲自己是怎么过完的大学生活，讲讲自己毕业后经历了什么，因为我觉得，可能他们那样的人的人生，才是我们大多数人会成为的样子。过得相当好的人到底是什么样的，我们早就心中有数，但是过得普普通通的人，最后又是什么样子的，我们鲜有了解清楚的。我觉得可能我的迷茫也是来源于此，来源于不知道不走上那份“不普通”的人生的道路，是不是自己的人生便会变得很糟的不安，或者说，迷茫于不知道普普通通的我们，最后能去向何方。所以后来我真的把这个想法告诉了辅导员，不过嘛，这种事也大概率辅导员是不会配合的，毕竟这不符合目前某些层面的价值观吧，就不多讨论了。</p><p>你可以说我的这些话都是非常天真的学生思维发言，我也并不否认我没有经历过真正意义上的生活的重担，但我也同样觉得，只要能够说服自己，那接受便可，总比无时无刻地焦虑与内耗强。即便我是在做梦，是在进行一些不切实际的幻想和自我精神胜利，但是这又有什么错呢？为什么非要把我叫醒，告诉我你这么想很天真，其实你过得很惨呢？我感觉现在的社交媒体就是这样子的。但其实，做做梦也没关系的吧，犯点傻也没关系的吧，都说傻人有傻福，要是犯傻能有点福气，那我倒是也不觉得亏hhh</p><p>其实提笔之前，我本来是想讨论一下什么才是普通，不过想来这种事，大概没有什么明晰的界限，就像某期的评论区说的，能考上南大的怎么会是普通人，要是这么论的话，这个栏目也没啥存在的必要了，全是一群不普通的人在凡尔赛（笑）。所以我觉得，讨论自己普通与否并不重要，因为每个人所希望达成的样子和觉得优秀的样子并不相同，重要的可能是成为你想成为的人。在每个人小小的自我的心中，我们自己远比世界上的任何人都特殊，从这个角度讲，每个普通的我们都不普通。</p><p>那么，<br>致不普通的普通的我们，<br>都能找到属于自己的幸福。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">所以南哪助手什么时候给我发出来啊……</summary>
    
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="思考人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
